\section{Setup}

Hier einige Tipps, wie man im Editor Atom einfach mit \LaTeX \addspace und Git Änderungen machen kann und diese dann wieder auf das remote repository pushen kann.


\subsection{GitLab}

Dieses Projekt findest du unter dem Link \url{https://gitlab.com/WolfgangDrescher/LaTeX-Git-Test}. Wenn du dich auf GitLab mit deinem eigenen Account angemeldet hast müsstest du dort die Option haben das Repository zu clonen. Es wird dann auch irgendwo angezeigt mit welchen Befehlen du das im Terminal machen kannst. Es ist aber nicht so kompliziert. Beim clonen wird eine Kopie des gesamten Repositorys auf deinem Computer gespeichert. Dort kannst du dann Änderungen vornehmen, diese Commiten und ggf. in unterschiedliche Branches aufteilen und diese schliesslich dann mit einem Merge-Request wieder zurück an mein Repository zurück senden. Diese kann ich dann entweder annehmen oder ablehnen. Die Merge-Request musst du glaube ich über die GitLab Website machen. Fast alles andere kansnt du direkt aus Atom heraus machen und wahrscheinlich sogar das meiste ohne den Terminal.

Wichtig ist, dass jedes mal bevor du mit eigenen Änderungen startest, dass du dann erstmal meine neusten Änderungen in dein Repository lädst. Das geschieht mit einem sogenannten \emph{pull}. Wenn du fertig bist mit deinen Änderungen kannst du sie dann auf GitLab zurück pushen. Aber erst mit dem Merge-Request werden sie dann übernommen.

Hm. Vielleicht doch etwas kompliziert. Alternativ kann ich dich auch einfach als Mitarbeiter zu dem Projekt hinzufügen. Dann wäre es allerdings gut, wenn wir stattdessen Branches verwenden. Auch nicht gerade einfach. Lass uns einfach mal die verschiedenen Methoden ausprobieren und schauen wie es uns am besten passt.


\subsection{\LaTeX}

Ich empfehle Atom in den Vollbild-Modus zu geben oder das Fenster bildschirmfüllend zu vergrössern. Für mich ist es praktisch, wenn ich dann auf der linken Seite die «Tree View» geöffnet habe, damit ich mich schnell in den Dateien des Projekts zurecht finde (alt + cmd + b). Auf der rechten Seite habe ich dann immer den Atom internen Bereich für git offen, in dem man mitverfolgen kann, an welchen Dateien Änderungen gemacht wurden und welche genau (control + shift + 9).

Wenn eine «.tex» Datei geöffnet ist wird mit dem Package atom-latex automatisch im unteren Bereich eine neue Statusleiste für LaTeX innerhalb von Atom angezeigt. Wenn Änderungen gemacht werden kann man dort einfach auf den Play-Button drück und nach ein paar Sekunden hat das Programm eine neues PDF gerendert.

Ich persönlich mag es auf dem grossen Bildschirm ganz gerne, wenn innerhalb von Atom auf der linken Seite die Dateien sind mit dem Quellcode in denen man die Anpssungen macht und auf der rechten Seite dann das PDF mit dem gerenderten Inhalt.


\subsection{Git}

In Git werden alle Änderungen in sogenannten Commits gespeichert. Jede sinvolle Einheit an Änderungen sollte dort protokolliert werden. Bei solchen wissenschaftlichen Arbeiten vielleicht also nicht jeder einzelne Tippfehler, sondern wenn eine \code{subsection}, oder ein Datei angepasst wurde. Da muss jeder ein eigenes System finden, mit dem es Sinn macht Änderungen festzuhalten. Generel empfehle ich lieber viele kleinere Commits zu machen. Du kannst auf GitLab ja mal die Commit-Histroy anschauen und was ich so für Änderungen an diesem Repository vorgenommen habe.

Ist der «Git Tab» auf der rechten Seiten geöffnet (control + shift + 9), so sieht man bei \emph{Unstaged Changes} alles was seit dem letzten Commit verändert wurde. Wenn man einen Commit machen möchte und also eine neue Version anlegen will kann man in diesem Bereich komfortabel die Änderungen die mal in einem Commit übernehmen möchte anklicken und sie erscheinen dann im Bereich \emph{Staged Changes}. Weiter unten unbedingt eine sinnvolle \emph{Commit message} vergeben und kurz beschreiben, was angepasst wurde. Beim klicken auf den blauen Button wird dann alles als neue Version gespeichert was sich im Bereich \emph{Staged Changed} befindet.

Es wäre super praktisch, wenn du Änderungen nicht direkt im Branch master commitest, sondern für deine Änderungen einen neuen Branch erstellst wie z.B. «korrektur», o.ä. Dann werden Änderungen nämlich nicht direkt in den Hauptbranch master hinzugefügt, sondern können von mir nachträglich noch manuell eingesehen werden und ich kann mich dann so entscheiden welche der Änderungen ich übernehmen möchte oder nicht. Aber das können wir auch noch zusammen ansehen. Ist etwas komplizierter.

Eine bitte noch: am liebsten wäre es mir, wenn du die gerenderte \textbf{index.pdf Datei niemals commiten}. Die kann Git nämlich nicht als Text-Datei verwalten und es wird dann jedesmal quasi ein neues Bild auf GitLab geladen.
